**千種區**（）為[名古屋市](../Page/名古屋市.md "wikilink")16個行政區之一。區西部為商業區，北部為住宅區，同時該區也是文教區。設立于1973年。

## 交通

### 鐵道

  - [名古屋市營地下鐵](../Page/名古屋市營地下鐵.md "wikilink")
      - [東山線](../Page/東山線.md "wikilink")：[今池站](../Page/今池車站_\(愛知縣\).md "wikilink")
        - [池下站](../Page/池下車站.md "wikilink") -
        [覺王山站](../Page/覺王山車站.md "wikilink") -
        [本山站](../Page/本山車站_\(愛知縣\).md "wikilink") -
        [東山公園站](../Page/東山公園車站_\(愛知縣\).md "wikilink") -
        [星之丘站](../Page/星之丘車站_\(愛知縣\).md "wikilink")
      - [名城線](../Page/名城線.md "wikilink")：[茶屋坂站](../Page/茶屋坂車站.md "wikilink")
        - [自由丘站](../Page/自由丘車站.md "wikilink") -
        [本山站](../Page/本山車站_\(愛知縣\).md "wikilink") -
        [名古屋大學站](../Page/名古屋大學車站.md "wikilink")
      - [櫻通線](../Page/櫻通線.md "wikilink")：[今池站](../Page/今池車站_\(愛知縣\).md "wikilink")
        - [吹上站](../Page/吹上車站_\(愛知縣\).md "wikilink")
  - [JR東海](../Page/東海旅客鐵道.md "wikilink")
      - [中央本線](../Page/中央本線.md "wikilink")：[千種站](../Page/千種車站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    ※地下鐵千種站在[東區](../Page/東區_\(名古屋市\).md "wikilink")（JR千種站與之連絡）。

### 道路

**自動車専用道路**

  - [名古屋高速](../Page/名古屋高速道路.md "wikilink")
      - [2號東山線](../Page/名古屋高速2號東山線.md "wikilink")：吹上西 - 吹上東 - 春岡 - 四谷

**一般國道**

  - [國道153號](../Page/國道153號.md "wikilink")（飯田街道）

**主要地方道**

  - [愛知縣道道15號名古屋多治見線](../Page/愛知縣道・岐阜縣道15號名古屋多治見線.md "wikilink")
  - [愛知縣道30號關田名古屋線](../Page/愛知縣道30號關田名古屋線.md "wikilink")
  - [愛知學道60號名古屋長久手線](../Page/愛知學道60號名古屋長久手線.md "wikilink")
  - [名古屋市道名古屋環状線](../Page/名古屋市道名古屋環状線.md "wikilink")

**一般縣道**

  - [愛知縣道215號田籾名古屋線](../Page/愛知縣道215號田籾名古屋線.md "wikilink")
  - [愛知縣道217號岩藤名古屋線](../Page/愛知縣道217號岩藤名古屋線.md "wikilink")

**市道**

  - 名古屋市道都通布池線

## 外部連結

  - [名古屋市:千種区トップページ（千種区）](http://www.city.nagoya.jp/chikusa/)

{{-}}

[Category:名古屋市的區](../Category/名古屋市的區.md "wikilink")